== HTTP API
:description: "Описание методов HTTP API"

=== Общая информация HTTP API

HTTP API используется для получения информации:

* состояние GTP-/SGs-соединений;
* состояние базовых станций;
* текущий статус абонентов;
* состояние баз данных.

Все запросы обрабатываются в синхронном режиме. Обработка всех клиентских запросов и отправка ответов также осуществляется в синхронном режиме.

Запросы передаются по протоколу HTTP.

Приложение должно использовать один адрес URL для отправки запросов:

----
http://host:port/mme/v1/command?arg=value&...&arg=value

----

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|host
|IP-адрес или DNS-имя PROTEI MME API.
|ip/string
|-
|M

|port
|Номер порта для установления соединения.
|int
|-
|M

|command
|Имя выполняемой команды.
|string
|-
|M

|arg
|Параметр команды.
|string
|-
|O

|value
|Значение параметра.
|Any
|-
|O

|===

Все запросы осуществляются с помощью метода *HTTP GET*.

=== Ответ от PROTEI MME

Если ответ на запрос требует передачи объекта, система отправляет объект в формате JSON и *Content-Type: application/json*.

Если ответ на запрос не требует передачи объекта, система отправляет статус выполнения запроса.

[source,text]
----
200 OK
----

*Примечание.* Именно такой ответ передает система, если не указано иное.

=== Команды

* <<clear_dns_cache,clear_dns_cache>> - очистить cache адресов DNS;
* <<deact_bearer,deact_bearer>> - деактивировать bearer-службу;
* <<detach,detach>> - удалить регистрацию абонента из сети;
* <<detach_by_vlr,detach_by_vlr>> - удалить регистрации абонентов на определенном VLR и запретить новые;
* <<disconnect_enb,disconnect_enb>> - разорвать соединение с eNodeB;
* <<enable_vlr,enable_vlr>> - разрешить регистрации на определенном VLR;
* <<get_db_status,get_db_status>> - получить информацию о состоянии базы данных;
* <<get_gtp_peers,get_gtp_peers>> - получить информацию о состоянию GTP-соединений;
* <<get_location,get_location>> - получить местоположение абонента;
* <<get_metrics,get_metrics>> - получить текущие значения метрик;
* <<get_profile,get_profile>> - получить информацию об абоненте;
* <<get_s1_peers,get_s1_peers>> - получить информацию о состоянии базовых станций LTE из хранилища MME;
* <<get_sgs_peers,get_sgs_peers>> - получить информацию о состоянии SGs-соединений;
* <<reset_metrics,reset_metrics>> - сбросить текущие значения метрик;
* <<ue_disable_trace,ue_disable_trace>> - деактивировать трассировку на eNodeB для абонента;
* <<ue_enable_trace,ue_enable_trace>> - активировать трассировку на eNodeB для абонента.

[[clear_dns_cache]]
=== Очистить cache адресов DNS, clear_dns_cache

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/clear_dns_cache
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/clear_dns_cache
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата.

[[deact_bearer]]
=== Деактивировать bearer-службу, deact_bearer

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/deact_bearer&imsi=<imsi>&bearer_id=<id>
----

==== Поля запроса

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|M

|bearer_id
|Идентификатор деактивируемой bearer-службы.
|int
|-
|M
|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/deact_bearer&imsi=25048123456789&bearer_id=1
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
400 Bad Request, No bearer_id:: некорректный запрос: не задано значение *bearer_id*;
404 Not Found, No such UE:: указанное устройство не найдено;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;
503 Service Unavailable, Unable to page UE:: услуга недоступна ввиду невозможности процедуры Paging;
503 Service Unavailable, Unable to deact bearer:: услуга недоступна ввиду невозможности деактивировать bearer-службу;

[[detach]]
=== Удалить регистрацию абонента из сети, detach

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/detach?imsi=<imsi>&reattach=<bool>&purge=<bool>
----

==== Поля запроса

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|M

|reattach
|Флаг переподключения к сети.
|bool
|0
|O

|purge
|Флаг полного удаления профиля из сети.
|bool
|1
|O

|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/detach?imsi=25048123456789&reattach=1
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
404 Not Found, No such UE:: указанное устройство не найдено;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;
503 Service Unavailable, Unable to page UE:: услуга недоступна ввиду невозможности процедуры Paging;
503 Service Unavailable, Unable to detach UE:: услуга недоступна ввиду невозможности удаления регистрации;

[[detach_by_vlr]]
=== Удалить регистрации абонентов на определенном VLR и запретить новые, detach_by_vlr

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/detach_by_vlr?ip=<ip>
----

==== Поля запроса

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|ip
|IP-адрес узла VLR.
|ip
|-
|M

|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/detach_by_vlr?ip=192.168.1.1
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
400 Bad Request, No address:: некорректный запрос: не задано значение *ip*;

[[disconnect_enb]]
=== Разорвать соединение с eNodeB, disconnect_enb

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/disconnect_enb&ip=<ip>
----

==== Поля запроса

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|ip
|IP-адрес eNodeB.
|ip
|-
|M

|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/disconnect_enb&ip=192.168.1.1
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
400 Bad Request, No address:: некорректный запрос: не задано значение *ip*;
404 Not Found:: указанная eNodeB не найдена;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;

[[enable_vlr]]
=== Разрешить регистрации на определенном VLR, enable_vlr

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/enable_vlr?ip=<ip>
----

==== Поля запроса

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|ip
|IP-адрес узла VLR.
|ip
|-
|M

|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/detach_by_vlr?ip=192.168.1.1
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
400 Bad Request, No address:: некорректный запрос: не задано значение *ip*;

[[get_db_status]]
=== Получить информацию о состоянии базы данных, get_db_status

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_db_status
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/get_db_status
----

==== Параметры ответа

[%header]
|===

|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|Writer
|Параметры соединения, добавляющего записи в базу данных.
|object
|-
|M

|State
|Состояние соединения. +
connected/disconnected/busy/unknown.
|string
|-
|M

|Last job
|Параметры последнего изменения.
|object
|-
|M

|Done
|Флаг завершения операции.
|bool
|-
|M

|Rows saved
|Количество записанных строк.
|int
|-
|M

|Timestamp
|Временная метка завершения операции. Формат: +
`YYYY-MM-DD hh:mm:ss`
|datetime
|-
|M

|Readers
|Параметры соединений, считывающих записи из базы данных.
|list<object>
|-
|M

|State
|Состояние соединения. +
connected/disconnected/busy/unknown.
|string
|-
|M

|===

==== Пример ответа

[source,json5]
----
{
  "Writer": {
    "State": "connected",
    "Last job": {
      "Done": true,
      "Rows saved": 0,
      "Timestamp": "2023-01-01 01:23:45"
    }
  },
  "Readers": [
    {
      "State": "connected"
    }
  ]
}
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;

[[get_location]]
=== Получить местоположение абонента, get_location

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_location?imsi=<imsi>
----

==== Поля запроса

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|M

|===

==== Пример запроса

----
http://localhost:65535/mme/v1/get_location&imsi=25048123456789
----

==== Параметры ответа

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|<<eps-state,EPS_State>>
|Код состояния абонента EPS.
|int
|-
|M

|PLMN
|Идентификатор сети PLMN.
|string
|-
|M

|TAC
|Код области отслеживания.
|string
|-
|M

|CellID
|Идентификатор соты.
|hex
|-
|M

|ENodeB Id
|Идентификатор eNodeB.
|int
|-
|M

|===

[[eps-state]]
==== Значения EPS State

Полное описание см. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/123000_123099/123078/17.00.00_60/ts_123078v170000p.pdf[3GPP TS 23.078].

* 0 - Detached;
* 1 - AttachedNotReachableForPaging;
* 2 - AttachedReachableForPaging;
* 3 - ConnectedNotReachableForPaging;
* 4 - ConnectedReachableForPaging;
* 5 - NotProvidedFromSGSN;

==== Пример ответа

[source,json5]
----
{
  "EPS_State": 0,
  "PLMN": "25002",
  "TAC": "0",
  "CellID": 0x10,
  "ENB-ID": 15000
}
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;

[[get_metrics]]
=== Получить текущие значения метрик, get_metrics

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_metrics
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/get_metrics
----

[[get_profile]]
=== Получить информацию об абоненте, get_profile

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_profile?imsi=<imsi>&guti=<guti>&imeisv=<imeisv>&select=<fields>
----

==== Поля запроса

|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|C

|guti
|Глобальный уникальный временный идентификатор абонента.
|string
|-
|C

|imeisv
|Номер +++<abbr title="International Mobile Equipment Identifier and Software Version">IMEISV</abbr>+++ абонента.
|string
|-
|C

|select
|Запрашиваемые поля, разделенные запятой.
|string
|-
|O

|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/get_profile?imsi=25048123456789&select=guti,imeisv
----

==== Параметры ответа

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|C

|guti
|Глобальный уникальный временный идентификатор абонента.
|string
|-
|C

|imeisv
|Номер +++<abbr title="International Mobile Equipment Identifier and Software Version">IMEISV</abbr>+++ абонента.
|string
|-
|C

|===

NOTE: Используемые параметры соответствуют значениям, указанным в запросе в поле select.

==== Пример ответа

[source,json5]
----
{
  "imsi": "250020123456789",
  "guti": "2500200020111111111",
  "imeisv": "3520990012345612"
}
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
404 Not Found, No such UE:: указанное устройство не найдено;

[[get_gtp_peers]]
=== Получить информацию о состоянии GTP-соединений, get_gtp_peers

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_gtp_peers
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/get_gtp_peers
----

==== Параметры ответа

[%header]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|gtpPeers
|Перечень соединений.
|list<object>
|-
|M

|ip
|IP-адрес соединения.
|ip
|-
|M

|version
|Версия протокола GTP. +
V1/V2.
|string
|-
|M

|restartCounter
|Значение счетчика перезапусков. +
См. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/123000_123099/123007/17.05.01_60/ts_123007v170501p.pdf[3GPP TS 23.007].
|int
|-
|M

|state
|Состояние соединения. +
connected/disconnected/busy/unknown.
|string
|-
|M

|===

==== Пример ответа

[source,json5]
----
{
  "gtpPeers": [
    {
      "ip": "127.0.0.1",
      "version":"V2",
      "restartCounter": 1,
      "state": "connected"
    }
  ]
}
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;

[[get_s1_peers]]
=== Получить информацию о состоянии базовых станций LTE из хранилища MME, get_s1_peers

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_s1_peers
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/get_s1_peers
----

[[get_sgs_peers]]
=== Получить информацию о состоянии SGs-соединений, get_sgs_peers

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/get_sgs_peers
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/get_sgs_peers
----

==== Параметры ответа

[%headers]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|sgsPeers
|Перечень соединений.
|list<object>
|-
|M

|ip
|IP-адрес соединения.
|ip
|-
|M

|gt
|Глобальный заголовок соединения.
|string
|-
|M

|state
|Состояние соединения. +
connected/disconnected/busy/unknown.
|string
|-
|M

|blocked
|Флаг блокировки соединения.
|bool
|-
|M
|===

==== Пример ответа

[source,json5]
----
{
  "sgsPeers": [
    {
      "ip": "127.0.0.1",
      "gt": "250021234567890",
      "state": "connected",
      "blocked": false
    }
  ]
}
----

==== Возможные статусы

[Horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;

[[reset_metrics]]
=== Сбросить текущие значения метрик, reset_metrics

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/reset_metrics
----

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/reset_metrics
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
412 Precondition Failed, Metrics disabled:: запрос не выполнен, поскольку сбор метрик не активирован;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;

[[ue_disable_trace]]
=== Деактивировать трассировку на eNodeB для абонента, ue_disable_trace

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/ue_disable_trace?imsi=<imsi>
----

==== Поля запроса

[%headers]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M

|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|M
|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/ue_disable_trace?imsi=25048123456789
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
404_Not_Found, No such UE:: указанное устройство не найдено;
406 Not Acceptable, No trace id data:: запрос не может быть выполнен ввиду отсутствия соответствующей логики;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;
503 Service Unavailable, Unable to page UE:: услуга недоступна ввиду невозможности процедуры Paging;

[[ue_enable_trace]]
=== Активировать трассировку на eNodeB для абонента, ue_enable_trace

==== Запрос

[source,curl]
----
HTTP GET <host>:<port>/mme/v1/ue_enable_trace?imsi=<imsi>&TCE_IP=<ip>
----

==== Поля запроса

[%headers]
|===
|Поле |Описание |Тип |По умолчанию |O/M


|imsi
|Номер IMSI абонента.
|string
|-
|M

|TCE_IP
|IP-адрес узла сбора и хранения файлов трассировки, `Trace Collection Entity`.
|ip
|-
|M

|===

==== Пример запроса

[source,curl]
----
http://localhost:65535/mme/v1/ue_enable_trace?imsi=25048123456789&TCE_IP=127.0.0.1
----

==== Ответ

[source,text]
----
<status>
----

==== Пример ответа

[source,text]
----
200 OK
----

==== Возможные статусы

[horizontal]
200 OK:: успешное выполнение запроса;
400 Bad Request, UE already traced:: некорректный запрос: указанное устройство уже отслеживается;
400 Bad Request, Trace Collection Entity IP Address empty:: некорректный запрос: не задано значение *TCE_IP*;
404_Not_Found, No such UE:: указанное устройство не найдено;
500 Internal Server Error, Terminated:: обработка запроса принудительно прервана;
500 Internal Server Error, Timeout:: обработка запроса прервана ввиду истечения времени ожидания результата;
503 Service Unavailable, No free trace ID:: услуга недоступна ввиду отсутствия свободных логик;
503 Service Unavailable, Unable to page UE:: услуга недоступна ввиду невозможности процедуры Paging;